19文妓 題為「論讀書的重要性」 歧視的藝術

中國武漢肺炎，億萬腦殘呼天搶地，但是微信網絡，雖然皆簡體字，卻時有清醒佳作。

有一短文，題為「論讀書的重要性」，嚴正指出：「不讀書，你連捐款留言都寫不過人家。日本捐武漢：山川異域，風月同天。日本捐湖北：豈曰無衣，與子同裳。日本富山捐遼寧：遼河雪融，富山花開；同氣連枝，共盼春來。日本舞鶴捐大連：青山一道同雲雨，明月何曾是兩鄉。但中央電視台：武漢不哭。人民日報：武漢加油。」

此微博短訊之無名作者，以「崇優」角度，指出日中兩國民族質素優劣之別。雖然只是講出起碼常識，其勇氣較李文亮醫生為高，因若在平時，在網絡即遭中毛圍剿，檢舉崇日言論，識其身份，其上班或回到學校，遭到其他中國人追打。幸好今日四周個個自顧不暇，保命要緊，所以難得出現了此一「言論自由」之珍品。

此亦證明，美國自從戰後，扶植日本，由麥克阿瑟開始，是何等的高瞻遠矚、目光如炬。

有此品味之高下對比，不是所謂的「讀書」問題。日本的鄰國每年大學畢業生九百萬，不可謂一代沒有讀書。澳洲就來了十萬「留學生」搶著交學費讀書。讀來讀去，讀得留學生組織在人家大學的校園政治撒野在先，涉嫌播染病毒在後，終於連貪錢的澳洲政府，也不得不關門宣佈：你交的學費，加來到雪梨墨爾本競相的豪宅汽車之GDP消費，我不要了，你不要進來。

不過，中毛民族主義分子，確實也應該警惕：日本人擅玩含蓄的藝術，在你舉國瘟疫之際捐贈品的包包上縫上這許多花樣，或其實是曲線辱華：一群喧嘩圍坐食火鍋的農民，一面進食，一面挖鼻孔打噎吐痰，此時忽然走進來一個白衣秀士，手持一卷線裝書，非常的有氣質，低聲唸誦李商隱。此時一桌食客靜下來，怒視這個做作的所謂文化人，是不是來挑釁。

如從前九龍城寨的賭窟，也不會走進去一個拔萃書院女學生，在油燈下一個關公像面前，對著一把插著一堆生薑的刀子，一桌子凌亂的現鈔，煙霧瀰漫的用修女教她的英國牛津腔，誦讀莎士比亞。

不可能的對不對。所以愛國的你，不妨喝問仍有效管治著尖閣諸島，不，還侵佔著釣魚島的日本人，這樣搞是何意思。

關於派口罩，我支持剩係派畀手足，歡迎入嚟屌柒我